<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>C&#43;&#43;::   Paramètres de templates</title>
    <link>/chapter9/index.html</link>
    <description>Dans ce deuxième chapitre sur les templates, nous parlerons de tout un tas de fonctionnalités et subtilités liées aux paramètres de templates. Installez-vous bien confortablement, faites-vous un ptit café, et n’hésitez pas à prendre une pause de temps en temps, parce que vous allez découvrir beaucoup de choses pas forcément faciles à intégrer du premier coup.</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <atom:link href="/chapter9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Référence universelle</title>
      <link>/chapter9/1-universal-ref/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/chapter9/1-universal-ref/index.html</guid>
      <description>Dans cette première section, nous commencerons par introduire les concepts de L-value et R-value.&#xA;Cela nous conduira à vous présenter la notion de référence universelle. Nous vous expliquerons ensuite quand et comment vous en servir dans votre code.&#xA;Surcharge par L-value ou R-value Rappel: on peut surcharger une fonction et ce sera l’une ou l’autre qui sera utilisée suiant si on lui passe R-value ou une L-value.&#xA;Voici la syntaxe :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Template variadique</title>
      <link>/chapter9/2-variadiac/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/chapter9/2-variadiac/index.html</guid>
      <description>Un template variadique, c’est un template qui attend un nombre variable de paramètres. Vous en avez déjà utilisé plusieurs, comme :&#xA;la fonction-template emplace_back de std::vector, qui attend n’importe quels nombres et types d’arguments, et les utilisent pour construire le nouvel élément, la fonction-template std::make_unique, qui fonctionne sur le même principe, la classe-template std::tuple, qui permet de représenter un N-uplet contenant n’importe quels types. L’objectif de cette section sera de vous apprendre à définir vos propres templates variadiques.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spécialisations</title>
      <link>/chapter9/3-specializations/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/chapter9/3-specializations/index.html</guid>
      <description>Cette section sera consacrée à la spécialisation de templates de fonctions et de classes.&#xA;Une spécialisation est la redéfinition d’une entitée templatée, qui va s’appliquer pour des paramètres particuliers. Il y a de nombreux cas d’utilisation des spécialisation, l’un d’entre eux étant de définir de traiter des cas particuliers.&#xA;Spécialisation de fonctions Soit la fonction templatée suivante, permettant d’afficher des valeurs dans le terminal :&#xA;template &lt;typename T&gt; void print(const T&amp; value) { std::cout &lt;&lt; value &lt;&lt; std::endl; } Si on lui passe des booléens, cette fonction affichera 0 ou 1.</description>
    </item>
    <item>
      <title>SFINAE</title>
      <link>/chapter9/4-sfinae/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/chapter9/4-sfinae/index.html</guid>
      <description>Nous allons maintenant vous expliquer ce que signifie SFINAE, le besoin auquel ce mécanisme répond et comment le mettre en oeuvre dans votre code.&#xA;Le besoin Supposons que nous souhaitions pouvoir récupérer une clef pour différents type à l’aide d’une fonction get_key(const Type&amp;), en utilisant des overloads.&#xA;class Person { public: Person(const std::string&amp; name) : _name { name } {} const std::string&amp; get_name() const { return _name; } private: const std::string _name; }; // Overload pour notre classe Person.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Questionnaire</title>
      <link>/chapter9/test/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/chapter9/test/index.html</guid>
      <description>Pas de questionnaire cette semaine, parce que mis en ligne trop tard.&#xA;N’hésitez néanmoins pas à utiliser le formulaire pour envoyer vos questions.&#xA;Vous êtes : Votre adresse mail : Votre groupe de TP: Initiaux GR1 (avec Anthony Labarre) Initiaux GR2 (avec Victor Marsault) Apprentis GR3 (avec Henri Derycke) Combien de temps avez-vous mis à compléter ce chapitre ? Avez-vous des questions suite à sa lecture ? Avez-vous des commentaires concernant le chapitre et/ou le site ?</description>
    </item>
  </channel>
</rss>